\subsection{Documentazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo di questa sezione è di riportare tutte le regole, template e decisioni 
per la stesura di tutti i documenti del gruppo Sweven. \newline
Tutti i documenti verranno scritti in \LaTeX

\subsubsection{Ciclo di vita dei documenti}
Il documento viene innanzitutto pianificato, cioè ci si chiede perchè è necessario il documento
e si pensa al suo contento. Gli amministratori nel ruolo di redattori, creano e scrivono 
il documento, poi i verificatori lo controllano e il responsabile approva il documento 
finito e pronto ad essere ufficialmente pubblicato. \newline
Se i verificatori trovano errori superficiali e/o di ortografia correggono immediatamente,
mentre se l'errore è più profondo o è necessario riscrivere delle parti allora si
incarica nuovamente il redattore di sistemare e poi il verificatore controllerà nuovamente.

\subsubsection{Versionamento dei documenti}
I documenti sono redatti in maniera incrementale e in più momenti, quindi per una migliore 
gestione si tengono versionati, ciò aiuta anche a capire quali sezioni sono ancora da verificare.
\newline Versione: x.y.z
\begin{description}
    \item \textbf{x} è il valore più grande e indica quale versione è stata ufficialmente pubblicata.
            Viene aggiornato solo dal responsabile quando l'approvazione del documento ha esito positivo
            e si riportano a zero sia y che z
    \item \textbf{y} è il valore che indica lo stato di verifica del documento. Viene aggiornato dal verificatore 
            quando la verifica del documento ha esito positivo, e si riporta a zero z
    \item \textbf{z} è il valore che indica lo stato di stesura del documento. Viene aggiornato dall'amministratore 
            quando redige una nuova parte del documento o aggiorna una parte già scritta.
\end{description}
Quindi il documento alla sua creazione è già alla versione 0.0.1 e a fine progetto è necessario che 
tutti i documenti saranno alla versione x.0.0

\subsubsection{Suddivisione documenti interni ed esterni}
I documenti si suddividono in interni ed esterni in base allo scopo del documento e ai destinatari.
Nei documenti interni i destinatari sono i membri del gruppo Sweven, nei documenti esterni anche i 
professori committenti e l'azienda proponente. \newline
\textbf{Interni:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Verbali} di riunioni interne tra i componenti del gruppo Sweven
    \item \textbf{Glossario} nei destinatari si è deciso di mettere tutti per conoscenza
    \item \textbf{Norme di Progetto} nei destinatari si è deciso di mettere tutti per conoscenza
\end{itemize}

\textbf{Esterni:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Verbali} di riunioni con il gruppo Sweven e l'azienda proponente
    \item \textbf{Studio di Fattibilità}
    \item \textbf{Candidatura}
    \item \textbf{Analisi dei Requisiti}
    \item \textbf{Piano di Progetto}
    \item \textbf{Piano di Qualifica}
\end{itemize}

\subsubsection{Documenti e template}
La prima sottosezione illustra il template comune a tutti i documenti.\\
Nelle sottosezioni successive, una per ogni documento, è scritto lo scopo 
del documento ed eventuali particolarità di template.
\paragraph{Template comune a tutti i documenti}
Tutti i documenti vengono suddivisi in varie sezioni e ad ognuna corrisponde 
un file così da rendere più agevole l'aggiornamento e la revisione dei file, 
oltre a garantire la possibilità di lavorare in contemporanea in maniera 
asincrona allo stesso file (è sufficiente lavorare in sezioni diverse).

\begin{enumerate}
    \item \textbf{configuration}
            Costituisce il file principale del documento, contiene tutti i comandi, 
            i pacchetti necessari e riporta le regole generali del documento come 
            i margini, lo stile della pagina, l'intestazione, la numerazione. 
            Inoltre contiene il link a tutti gli altri file che costituiscono le 
            varie parti del documento.

    \item \textbf{frontespizio}
            Il file rappresenta la prima pagina del documento, e quindi in alto si
            è lasciato un notevole spazio bianco, il contenuto è tutto centrato e 
            inizia con il nome del documento, poi l'immagine del logo con sotto 
            nome ed email del gruppo Sweven Team. Poi c'è una tabella centrata 
            con due colonne (visibile solo riga superiore e bordo centrale delle colonne), 
            in cui vengono riporte le varie informazioni, che sono state settate all'inizio 
            del file configuration:
            \begin{itemize}
                \item Versione
                \item Uso
                \item Destinatari
                \item Stato
                \item Redattori
                \item Verificatori
                \item Approvatori
            \end{itemize}
            L'elenco dei destinatari, redattori, verificatori e approvatori 
            può essere più di una persona e affinchè i nomi siano scritti uno sotto 
            l'altro, nel comando si può scrivere Nome\textbackslash\textbackslash 
            \& Nome\textbackslash\textbackslash \& Nome\textbackslash\textbackslash
            \newline Dopo altro spazio si trova la sintesi del documento, questa frase
            ha lo scopo di rappresentare molto sinteticamente il contenuto del documento 
            così da permettere al lettore di capire dal frontespizio se è di suo interesse
            o meno.
    
    \item \textbf{diario delle modifiche}
            Il diario dellle modifiche è costituito da una tabella con 5 colonne e tutti i 
            bordi anche delle righe visibili. Le 3 colonne Versione, Data, Ruolo (ultima colonna) 
            sono state impostate center mentre per le altre due Descrizione e Autore è 
            rispettivamente stata data la dimensione di 12em e 7em, inoltre il testo è allineato 
            a sinistra. 
            Viene aumentata l'ampiezza righe ad 1.8 così da non avere tutte le righe attaccate. \newline
            La nuova riga la si aggiunge sempre ad inizio tabella così da ottenere che la prima 
            riga comunica quale è stata l'ultima modifica al documento e la versione qui riportata 
            deve corrispondere a quella scritta nel frontespizio. \newline
            La data viene scritta in formato americano aaaa-mm-gg
            Nella colonna autore non si suddividono in sillabe i nomi o cognomi, se capita usare
            Nome \textbackslash newline Cognome.


            Dopo il diario delle modifiche, nel file configuration c'è il comando di creare 
            l'indice del documento.

    \item \textbf{contenuto} (possono essere anche più file)
            Le pagine successive contengono il contenuto vero e proprio del documento seguendo 
            l'indice. In tutte le pagine diverse dal frontespizio è prevista un'intestazione in 
            grigio in cui a sinistra c'è il nome del gruppo e a destra si riporta il nome del documento.
            Mentre nel piè di pagina viene riportato il numero della pagina rispetto alle pagine totali.
\end{enumerate}

\paragraph{Verbali}
Nei verbali di diverso rispetto a quanto scritto sopra nella sezione 3.1.5 
sono presenti altri due file di template: "informazioni" e "conclusioni-decisioni", 
quindi l'ordine delle varie parti sarà il seguente:
\begin{enumerate}
        \item \textbf{configuration}
        \item \textbf{frontespizio}
        \item \textbf{diario delle modifiche}
        \item \textbf{informazioni}
                Questa pagina contiene le informazioni della riunione e l'ordine del giorno previsto.
                Le informazioni prevedono data, ora, luogo, lista partecipanti ed eventuali assenti.
        \item \textbf{svolgimento}
                L'equivalente del "contenuto" degli altri documenti, sarà un unico file e si 
                svilupperanno i punti scritti nell'ordine del giorno.
        \item \textbf{conclusioni-decisioni}
                La sezione conclusioni riassume in maniera sintetica quanto detto durante la riunione, 
                riassume ciò che è da fare nel breve futuro e se già stabilita si indica la data 
                della prossima riunione. \newline
                La tabella del tracciamento delle decisioni, costituita da due colonne, serve per 
                riportare in maniera schematica le decisioni prese e assegnare loro un codice 
                VI\_aaaa-mm-gg oppure VE\_aaaa-mm-gg in base a verbale interno o esterno, così 
                se necessario questo codice può essere usato per riferirsi alla decisione presa 
                e leggendo il verbale ne troverà la spiegazione.
\end{enumerate}
Il verbale è un documento che viene scritto, verificato e approvato una sola volta, 
non è soggetto al modo incrementale in quanto nel tempo non si aggiorna il verbale 
di una vecchia riunione e l'eventuale modifica di una decisione presa all'epoca verrà 
riportata solo nel nuovo verbale. Quindi i codici di versionamento sono sempre 0.0.1 
per l'amministratore nel ruolo di redattore, 0.1.0 superata la verifica e infine 1.0.0 
dopo che è stato approvato. Dopo l'approvazione il verbale verrà ufficialmente pubblicato 
e non si potrà più modificare.

\paragraph{Glossario}
Il glossario è un documento che ha lo scopo di spiegare il significato di alcuni termini usati 
all'interno degli altri documenti, così da facilitare la comprensione di essi. \newline
Il glossario non prevede la sezione di introduzione, si è deciso che si userà l'ordine alfabetico 
così da facilitarne la ricerca, nell'indice compariranno tutte le parole presenti nel documento. 
Ogni lettera dell'alfabeto costituirà una nuova sezione e ogni parola avrà la sua sottosezione 
con scritto il significato. \newline
Quando nei documenti si usa una parola e si vuole rimandare al glossario per la spiegazione 
avrà la G al pedice, ciò si inserisce usando il comando \textbackslash glossario. 
Per praticità e averne lo stile già impostato, questo comando è stato definito nel file 
configuration con la scrittura in corsivo del termine e l'aggiunta del pedice.

\paragraph{Norme di Progetto}
Le norme di progetto, cioè questo documento, ha lo scopo di redigere e riportare tutte le norme 
e le decisioni del gruppo Sweven. Il documento sarà composto da tre grandi sezioni: \\
processi primari, processi di supporto e processi organizzativi.

\paragraph{Studio di Fattibilità}
Lo studio di fattibilità è un documento scritto durante la scelta del capitolato per l'appalto con 
lo scopo di analizzare ogni capitolato rimasto scrivendo pregi, difetti e le criticità rilevate dai 
membri del gruppo.

\paragraph{Candidatura}
La candidatura è il documento ufficiale mediante il quale il gruppo si candida alla gara d'appalto 
per l'assegnazione del capitolato, dichiarando anche il preventivo dei costi e della data di consegna.

\paragraph{Analisi dei Requisiti}

\paragraph{Piano di Progetto}

\paragraph{Piano di Qualifica}


\subsubsection{Convenzioni tipografiche}
In questa parte si riportano le varie convenzioni per i documenti decise all'interno del gruppo.
\paragraph{Nome del file}
I documenti pdf vanno nominati con il nome del documento iniziando con la lettera maiuscola 
e ogni nuova parola inizia con la lettera maiuscola (comprese le proposizioni). Per i verbali in 
aggiunta va scritta anche la data all'americana usando i trattini e un trattino stacca la data 
dal nome; esempi: NormeDiProgetto, VerbaleInterno-2022-03-31. \newline
Il gruppo da importanza ai nomi dei file che vengono ufficialmente pubblicati, mentre per gli altri 
file è lasciata più libertà al creatore del file, comunque si invita ad usare il trattino basso per 
separare le parole, o continuare l'uso delle maiuscole.

\paragraph{Stile del testo}
\begin{itemize}
        \item \textbf{Normale 12 pt} in generale tutto il testo dei documenti
        \item \textbf{Grassetto} tutti i titoli che si differenziano per la grandezza automatica di \LaTeX
        \item \textbf{Corsivo} i riferimenti ad altri documenti, alle parole del glossario
        \item \textbf{Elenchi} gli elementi dell'elenco vanno in grassetto solo se è prevista una descrizione. \\
                                Nel caso di elenchi annidati, il grassetto si usa solo nell'elenco principale.
\end{itemize}

\paragraph{Scrittura della data e dell'ora}
La data va sempre scritta nel formato americano aaaa-mm-gg. \\
Per l'ora si usa il formato a 24 ore hh:mm.

\paragraph{Sigle}
\begin{itemize}
        \item \textbf{Nomi dei documenti}
                \begin{itemize}
                        \item VI: Verbale interno
                        \item VE: Verbale esterno
                        \item G: Glossario
                        \item NdP: Norme di progetto
                        \item AdR: Analisi dei requisiti
                        \item PdP: Piano di progetto
                        \item PdQ: Piano di qualifica
                        \item MU: Manuale utente
                \end{itemize}
        \item \textbf{Revisioni di avanzamento}
                \begin{itemize}
                        \item RTB: Requirements and Technology Baseline
                        \item PB: Product Baseline
                        \item CA: Customer Acceptance
                \end{itemize}
        \item \textbf{Ruoli}
                \begin{itemize}
                        \item Re: Responsabile
                        \item Am: Amministratore
                        \item An: Analista
                        \item Pt: Progettista
                        \item Pg: Programmatore
                        \item Ve: Verificatore
                \end{itemize}
\end{itemize}
